\SetVersePairs[
  {\item \VSup{1b}\Inchoatio{Dó}{mi}ni est terra et plenitúdo \MediatioVIII{e}[ius,] orbis terrárum et qui hábi\TerminatioVIII{tant}[ ]{in}[ ]{e}o.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{1}\Inchoatio{Ao}[ ]{Se}nhor pertence a terra e o que ela en\MediatioVIII{cer}[ra,] o mundo inteiro com o seres que \TerminatioVIII{o}[ ]{po}{vo}am.~\Antiphona}
]{
  {\item \VSup{2}\Inchoatio{Qui}{a} ipse super mária fundávit \MediatioVIII{e}[um,] et super flúmina fir\TerminatioVIII{má}{vit}[ ]{e}um.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{2}\Inchoatio{Por}{que} ele a tornou firme sobre os \MediatioVIII{ma}[res] e sobre as águas a mantém i\TerminatioVIII{na}{ba}{lá}vel.~\Antiphona},
  {\item \VSup{3}\Inchoatio{Quis}[ ]{as}céndet in montem \MediatioVIII{Dó}[mini,] aut quis stabit in loco \TerminatioVIII{sanc}{to}[ ]{e}ius?~\Antiphona}%
    {\item \VSup{3}\Inchoatio{``Quem}[ ]{su}birá até o monte do Se\MediatioVIII{nhor}[,] quem ficará em sua santa ha\TerminatioVIII{bi}{ta}{ção}?''~\Antiphona},
  {\item \VSup{4}\Inchoatio{In}{no}cens mánibus et mundo \Flexa{cor}[de,] qui non accépit in vanum nomen \MediatioVIII{e}[ius,] nec iurá\TerminatioVIII{vit}[ ]{in}[ ]{do}lum.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{``Quem}[ ]{tem} mãos puras e inocente cora\Flexa{ção}[,] quem não dirige sua mente para o \MediatioVIII{cri}[me,] nem jura falso para o dano \TerminatioVIII{do}[ ]{seu}[ ]{pró}ximo.~\Antiphona},
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{Hic}[ ]{ac}cípiet benedictiónem a \MediatioVIII{Dó}[mino,] et iustificatiónem a Deo salu\TerminatioVIII{ta}{ri}[ ]{su}o.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{So}{bre} este desce a bênção do Se\MediatioVIII{nhor} e a recompensa de seu Deus e \TerminatioVIII{Sal}{va}{dor}''.~\Antiphona},
  {\item \VSup{6}\Inchoatio{Hæc}[ ]{est} generátio quæréntium \MediatioVIII{e}[um,] quæréntium fáciem \TerminatioVIII{De}{i}[ ]{Ia}cob.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{6}\Inchoatio{É}[ ]{as}sim a geração dos que o pro\MediatioVIII{cu}[ram,] e do Deus de Israel bus\TerminatioVIII{cam}[ ]{a}[ ]{fa}ce.~\Antiphona},
  {\item \VSup{7}\Inchoatio{At}{tól}lite, portæ, cápita \Flexa{ve}[stra,] et elevámini, portæ æter\MediatioVIII{\-ná}[les,] et introí\TerminatioVIII{bit}[ ]{rex}[ ]{gló}riæ.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{7}``\Inchoatio{Ó}[ ]{por}tas, levantai vossos fron\Flexa{tões}[!] Elevai-vos bem mais alto, antigas \MediatioVIII{por}[tas,] a fim de que o Rei da glória \TerminatioVIII{pos}{s\itie{a e}n}{trar}!''~\Antiphona},
  {\item \VSup{8}\Inchoatio{Quis}[ ]{est} iste rex \MediatioVIII{gló}[riæ?] Dóminus fortis et potens, Dóminus po\TerminatioVIII{tens}[ ]{in}[ ]{prœ́}lio.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{8}\Inchoatio{Di}{zei-}nos: ``Quem é este Rei da \Flexa{gló}[ria?''] ``É o Senhor, o valoroso, o onipo\MediatioVIII{ten}[te,] o Senhor, o poderoso \TerminatioVIII{nas}[ ]{ba}{ta}lhas!''~\Antiphona},
  {\item \VSup{9}\Inchoatio{At}{tól}lite, portæ, cápita \Flexa{ve}[stra,] et elevámini, portæ æter\MediatioVIII{\-ná}[les,] et introí\TerminatioVIII{bit}[ ]{rex}[ ]{gló}riæ.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{9}``\Inchoatio{Ó}[ ]{por}tas, levantai vossos fron\Flexa{tões}[!] Elevai-vos bem mais alto, antigas \MediatioVIII{por}[tas,] a fim de que o Rei da glória \TerminatioVIII{pos}{s\itie{a e}n}{trar}!''~\Antiphona},
  {\item \VSup{10}\Inchoatio{Quis}[ ]{est} iste rex \MediatioVIII{gló}[riæ?] Dóminus virtútum ipse \TerminatioVIII{est}[ ]{rex}[ ]{gló}riæ.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{10}\Inchoatio{Di}{zei-}nos: ``Quem é este Rei da \Flexa{gló}[ria?''] ``O Rei da glória é o Senhor onipo\MediatioVIII{ten}[te,] o Rei da glória é o Senhor Deus do \TerminatioVIII{u}{ni}{ver}so!''~\Antiphona}
}